---
title: "Construcción de aplicaciones web"
autores: Gregorio Robles y Jesús M. González Barahona
centro: ETSIT
titulaciones: Grado en Ing. Tecnologías de Telecomunicación e Ing. Sistemas de Telecomunicación
enlace: https://cursosweb.github.io/
licencia: Creative Commons Atribución-CompartirIgual
date: 2020-11-21
publicado: GitHub, YouTube
description: "Conjunto de materiales docentes sobre la construcción de sitios web, tanto en el lado del servidor como en el lado del navegador. Incluye transparencias, ejercicios, exámenes, enunciados de prácticas, código fuente de ejemplo, etc."

thumb: "images/catalogo/logo.png"
type: "catalogo"
---

## Proceso

* Transparencias utilizadas en clase y programa detallado de la asignatura (incluyendo ejercicios, exámenes pasados, enunciados de prácticas, etc.) escritos en LaTeX, a partir del que se genera PDF, usando GitHub como plataforma de colaboración entre profesores.

* Código fuente de ejemplos, soluciones de ejercicios, comienzo de práctica, etc. alojados en GitHub.

* Videos de la asignatura construidos a partir de grabaciones de las clases que han tenido lugar vía videoconferencia, usando Teams u OBS para grabarlas. Luego, usamos Audacity para el audio (si es preciso), LibreOffice para las imñagenes de portada y cierre de los videos, y OpenShot para editar los videos finales.